---
title: "श्रीसुवर्णप्रभासोत्तमसूत्रेन्द्रराजे सर्वबुद्धबोधिसत्त्वानां नामधारणी"
date: 2022-09-04T19:13:32+05:30
draft: false
---

॥ ॐ नमः सर्वबुद्धबोधिसत्त्वेभ्यः ॥

॥ ॐ श्रुतिस्मृतिगतिविजये स्वाहा ॥

एवं मया श्रुतम् एकस्मिन् समये भगवान् गृध्रकूटपर्वते तथागतविहारे धर्मधातौ अतिगम्भीरे बुद्धगोचरे बोधिसत्त्वसमुच्चये विहरति स्म । अनेकदेवनागयक्षराक्षसगन्धर्वासुरगरुडकिंनरमहोरगमनुष्यामनुष्यैः सार्धम् ॥ तत्र भगवान् सुवर्णप्रभासोत्तमसूत्रेन्द्रराजस्य बोधिसत्त्वानां नामानि भाषन्ते स्म ॥

नमो भगवते रत्नशिखिनः तथागतस्य ।

~~नमो भगवते विमलोज्ज्वलरत्नरश्मिप्रभासकेतोः तथागतस्य ।~~

~~नमः सुवर्णजम्बुध्वजकाञ्चनाभस्य तथागतस्य ।~~

~~नमः सुवर्णभासगर्भस्य तथागतस्य ।~~

~~नमः सुवर्णशतरश्मिप्रभासकेतोः तथागतस्य ।~~

नमः सुवर्णरत्नाकरच्छत्रकूटस्य तथागतस्य ।

नमः सुवर्णपुष्पोज्ज्वलरश्मिकेतोस्तथागतस्य ।

नमः महाप्रदीपस्य तथागतस्य ।

रुचिरकेतुर्नाम बोधिसत्त्वः ।

सुवर्णप्रभासोत्तमो नाम बोधिसत्त्वः ।

सुवर्णगन्धो नाम बोधिसत्त्वः ।

सदाप्ररुदितो नाम बोधिसत्त्वः ।

धर्मोद्गतो नाम बोधिसत्त्वः ।

पुरतिस्मेनाक्षोभ्यो नाम तथागतः ।

दक्षिणेन रत्नकेतुर्नाम तथागतः ।

पश्चिमेनामितायुर्नाम तथागतः ।

उत्तरेण दुन्दुभिस्वरो नाम तथागतः ॥

सुवर्णप्रभासोत्तमसूत्रेन्द्रराजस्येमानि बोधिसत्त्वानां नामानि ये धारयन्ति वाचयन्ति ते बोधिसत्त्वा नित्यं जातिस्मरा भोन्ति ॥

॥ इति श्रीसुवर्णप्रभासोत्तमसूत्रेन्द्रराजे सर्वबुद्धबोधिसत्त्वानां नामधारणी समाप्तः ॥


[//]: # (sources)
[//]: # ()